美國經濟增長再度提速

美國經濟增長再度提速

美國經濟2019年下半年加快擴張步伐，數據顯示，第三季度國內生產總值(GDP)增幅超過最初預期。

根據美國經濟分析局(Bureau of Economic Analysis)對GDP的第二次估算，在截至9月30日的三個月，美國經濟折成年率增長2.1%。高於1.9%的初步預測和第二季度2%的增速。

這一最新的估計、以及表明10月耐用品訂單反彈幅度大於預期的數據，可能有助於緩和人們對美國經濟健康狀況的擔憂，尤其是對製造業和商業投資（繼續受到唐納德•特朗普(Donald Trump)對華貿易戰影響的考驗）的擔憂。

這些樂觀的數據對美國股市構成支撐，標普500指數(S&P 500)周三在前一交易日創紀錄收盤高點的基礎上進一步上漲0.42%。美元指數也出現上漲。

「第三季度實際GDP的增長，反映了個人消費支出、聯邦政府支出、住宅投資、私營部門庫存投資、出口以及州政府和地方政府支出的正面貢獻，但被非住宅固定投資的負面貢獻部分抵消，」美國經濟分析局周三表示。

數據還顯示，10月耐用品訂單從5月以來最大降幅的水平反彈。該月耐用品訂單增長0.6%，輕鬆超越華爾街預測的下降0.8%，並標誌著該指標從9月向下修正後的下降1.4%（此前為下降1.2%）水平強勁復甦。

不包括飛機的非軍工資本品訂單——被視為商業投資的指標——較9月向上修後的下降0.5%大幅增加至1.2%。經濟學家們曾預測該指標10月下滑0.3%。

「上月耐用品訂單的增長是由資本品訂單飆漲所推動，表明商業設備投資水平好於預期，」凱投宏觀(Capital Economics)資深美國經濟學家邁克爾•皮爾斯(Michael Pearce)表示。

「總體而言，我們仍預計經濟增長在短期內將進一步放緩，但放緩幅度似乎比我們的最初預期更為溫和，」他補充說。

即使在經濟表現好於預期之後，第四季度之初的價格增長依然疲軟，對美國央行維持低利率的理由提供了支持。

美國商務部的數據顯示，10月份核心個人消費支出(PCE)指數——美聯儲(Federal Reserve)官員將該指數（剔除極為波動的食品和能源價格）作為他們的首選通脹指標——同比上漲1.6%，低於前一個月1.7%的漲幅。

凱投宏觀資深美國經濟學家安德魯•亨特(Andrew Hunter)表示，通脹數據「突顯出在可預見的將來不太可能再次加息」。

「如果經濟增長像我們預期的那樣放緩，企業的定價能力將會減弱，核心通脹率可能再次開始減速，」諮詢公司MFR首席美國經濟學家喬舒亞•夏皮羅(Joshua Shapiro)表示。

經季節因素調整後，10月美國家庭支出環比增長0.3%，與湯森路透(Thomson Reuters)調查得出的共識預期相符。

證明中国反制強而有力，果斷高效....咦等等.....

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

拉落去有哂英國address
依幾日截郵
幫手寫

真係make American great

中共啲反制去左邊？

痴撚線發達國家2% 增長

又話黎緊會跌

會唔會係伏嚟
通常經濟危機之前盤數都係好靚

支爆

香港一死 全世界都要死

提你老母速

咪係
出兵啦
踩到上心口都唔出兵

加埋香港一齊合作簡直地球大爆發